[香港人只有“唐人街”視野]第一代「香港拳王」

【專題籽】早過曹星如做世界冠軍 非洲拳王為頭家留港教拳

【文化籽：非洲拳王」】

「香港」、「拳擊」、「職業選手」、「世界冠軍」——相信大家立刻會想起明日將出戰前世界拳王河野公平、爭取22連勝的「神奇小子」曹星如。但很少香港人知道星如昔日的同僚Bresson（尚哥），已在2012年成為了世界冠軍。而且，地點是在香港，他的「主場」。

Bresson"The Beast" Lefoumbou Ngoma，八屆剛果業餘拳擊冠軍、國家隊前隊長、非洲業餘拳擊冠軍。2000年，年僅21歲的Bresson獲得悉尼奧運會參賽資格，卻因國家發生內戰而無法參加。「我的心碎了。多年來的艱苦訓練彷彿一下子煙消雲散。我決定不能再等別人打救，也不能再靠政府。」Bresson決定到國外追求其拳擊夢。

他第一個落腳點是南非，因為當時全非洲只有南非有參與國際職業拳擊運動。Bresson只用了五個月便得到職業選手的認證，並獲得贊助商的青睞，給他不錯的月薪和整幢房子作為宿舍，令他過真正職業選手的生活。但年輕的Bresson希望成為世界級拳擊手的夢想仍在。在2009年他決定衝出非洲到香港發展。他是曹星如的經理人Jay簽下的第一名職業拳手。「那時星如還未有職業賽經驗，只在館中排行第二，在我之後。」Bresson說時帶點傲氣。「現在他已是香港的一哥，快要挑戰拳王頭銜。」Bresson將自己的職業賽經驗傾囊相授，協助星如成長。但後來拳館因推廣上的考慮，決定全力支持星如，遂和Bresson和平解約。他便在中環的另一間拳館當全職教練。

衣錦還鄉 剛果體育部長到賀

Bresson的拳擊夢，在2012年兩場比賽中以勝利作結。沒有太多香港人知道，Bresson在九展Star Hall擊敗了來自南韓和泰國的拳手，取得UBO世界拳王的寶座。雖UBO的冠軍名銜不比WBC、IBF、WBO等組織具認受性，但在他的家鄉剛果卻是頭等大事。作為剛果歷年來第一個職業拳擊世界冠軍，國家隊為他舉辦了盛大的歡迎派對，連剛果體育部長Alfred Opimba也有到賀。他說：「這是我一生最輝煌的時刻。」當時他已在香港成家有了小孩，在權衡輕重後Bresson覺得家庭較重要，而香港百物騰貴，所以寧願當個全職教練賺錢養家。「年輕時心中只想着自己；到成家了便要為妻兒着想，為他們的未來作打算。」當初成為拳手，他是為自己、為國家而戰；現當了四個孩子的爸爸，他要為家庭而戰。拳擊的夢，就暫時放下。

Bresson現於中環一間拳館當教練，「徒弟」很多都是在中環上班的青年才俊或外籍專才。但Bresson認為他們和剛果的拳手在心態上實在差太遠。「這裏的人甚麼都有。我年輕時在父親的拳會，連拳套也沒有，打練習賽時甚至要共用護口的牙膠。對於很多年輕拳手來說拳擊就是一切，是改善生活的唯一途徑。他們對拳擊的專注和熱情是這裏的人不能想像的。」Bresson認為能為香港和拳擊界作出的貢獻，便是盡量分享自己的職業經驗，並訓練出新一代職業拳擊選手。「除了技術和訓練方法，最重要是心態。剛果拳手把拳擊視為生命中最重要的事，我想把這思想帶到香港，希望總能影響一些人。」

Alfred Tan 因為係黑人，香港媒體，讀者零興趣，香港人只有“唐人街”視野，只對華人（村民）有興趣。

如果係連登一早鬧佢係死黑鬼強姦犯

Bresson的拳擊夢，在2012年兩場比賽中以勝利作結。沒有太多香港人知道，Bresson在九展Star Hall擊敗了來自南韓和泰國的拳手，取得UBO世界拳王的寶座。雖UBO的冠軍名銜不比WBC、IBF、WBO等組織具認受性，但在他的家鄉剛果卻是頭等大事。作為剛果歷年來第一個職業拳擊世界冠軍，國家隊為他舉辦了盛大的歡迎派對，連剛果體育部長Alfred Opimba也有到賀。

佢明顯係剛果人 唔通C朗拎歐國杯西班牙人會慶祝咩

非洲拳王Bresson，2012年在香港取得世界冠軍後，留港定居。